% !TEX program = XeLaTeX
%%
%% Author: yagdo
%% 1/6/19
%%

\subsection{Αντί-συσχετισμένα δεδομένα}
\label{subsec:exp-ant2}

Όμοια με τα προηγούμενα πειράματα, τα πειράματα που εκτελέστηκαν σε αυτή την ενότητα χρησιμοποιούν τις τιμές του
παρακάτω πίνακα και έχουν ως στόχο να δούμε πως επηρεάζονται οι αλγόριθμοι από την αύξηση του πλήθους των προτιμήσεων
σε σχέση με την αύξηση του αντί-συ\-σχε\-τι\-ζό\-με\-νου σύνολου δεδομένων.

\begin{table}[H]

    \centering
    \begin{tabular}{||c c c c c||}
     \hline
     Περίπτωση & Data-Set & Weights & k & Πλήθος Αποτελέσματος \\ [0.5ex]
     \hline\hline
     1 & 500000 & 10000 & 2000 & 2997 \\
     \hline
     2 & 500000 & 50000 & 2000 & 15183 \\
     \hline
     3 & 500000 & 100000 & 2000 & 30558 \\ [1ex]
     \hline
    \end{tabular}

    \caption{Πειράματα με σημείο Q [4000, 3000]}
\end{table}

Αρχικά συγκρίνουμε τους RTA και RTA με Grid με τις παραλλαγές τους ως προς τις στρατηγικές διαχωρισμού.

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/time.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/calculations.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/weight_skipped.png}
\end{subfigure}
\caption{Πειραματισμός πάνω στον RTA με αντί-συσχετισμένα δεδομένα και προτιμήσεις που κλιμακώνονται}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/cpu_1.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/cpu_2.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/cpu_3.png}
\end{subfigure}
\caption{CPU Profiling ανά αλγόριθμο / περίπτωση}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/rta_grid_time.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/rta_grid_calculations.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/rta_grid_weight_skipped.png}
\end{subfigure}
\caption{Πειραματισμός πάνω στον RTA με Grid με αντί-συσχετισμένα δεδομένα και προτιμήσεις που κλιμακώνονται}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/rta_grid_cpu_1.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/rta_grid_cpu_2.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/weight_ant/rta_grid_cpu_3.png}
\end{subfigure}
\caption{CPU Profiling ανά αλγόριθμο / περίπτωση στον RTA με Grid}
\end{figure}

Παρατηρούμε για άλλη μια φορά ότι η αντίστροφη στρατηγική υπερισχύει των υπολοίπων και για τον RTA και για τον RTA με Grid.
Το ιδιαίτερο είναι ότι σε σχέση με το προηγούμενο πείραμα, οι χρονικές επιδόσεις των αλγόριθμων / στρατηγικών έχουν πάλι
ένα χάσμα μεταξύ τους όπως στα αρχικά πειράματα όπου αυξανόταν το πλήθος του συνόλου δεδομένων και όχι οι προτιμήσεις.
Προχωράμε στο τελευταίο διάγραμμα που συγκρίνει την καλύτερη έκδοση του κάθε αλγόριθμου με τις άλλες

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=.45\linewidth]{images/weight_ant/best_time.png}
    \caption{Καλύτερος χρόνος εκτέλεσης}
\end{figure}

Φαίνεται ότι πάλι για αντί-συσχετιζόμενα δεδομένα το grid επιβαρύνει τον RTA, με αποτέλεσμα ο RTA με αντίστροφο διαχωρισμό
να είναι ο κυρίαρχος αλγόριθμος.
